R5 1600加2666hz ram喺唔喺好撚on9

感覺唔上唔落咁, 慢又慢唔晒, 但又未去到3000+哩種標準既快
我知我買2666hz ram好on9, 大家比少少面屌細力啲

amd要配高hertz嘅ram先發揮到粒u真正效能

所以最好用3200hz以上? 同埋一定要用三叔B-die? 其他牌子有冇可能超上3200?

其實你最好睇返你塊板既ram support list而去買

睇你用途同埋其他硬件

主力打PUBG同FPS game,張顯示卡喺1060 6gb

2666試下超上2933/3000/3200
超到咪慳返錢換個箱好過

如果2400g 本身support 2933, 底板駛唔駛再手動oc?

要 xmp的

喺你老母
喺同係用法完全唔同

係係係係係係係係係係
改正十次

夾硬加電壓硬超上去? 有冇教學? google or yt都冇乜超2666ram既教學
利申:第一次超 想試下高頻啲有乜分別

顯示卡得1060，用3200應該分別不大

想換張卡但依家個價...

除非開低效 減輕gpu負擔。 3200mhz就可以可以谷到d fps上去

如果你gpu行緊9x%

cpu/ram幾快都提升唔到fps

呢個情況係GPU bottleneck

用msi afterburner 實時睇下GPU usage 先啦

明白晒 唔該清

試過用afterburner超張卡但感覺冇好大提升

邊條ram咁堅巴打

係mhz，唔係hz

保守啲試吓 16-18-18-36 @1.36V 睇吓上唔上到3200先
唔得就將電壓推到1.38V

update bios

2933 同 3200 差得多唔多？

多

你睇下usage去唔去到99%先加
利申: 1600 + 2條2400 4gb , 1063都去到99% pubg中效90 fps

yes, GPU 99%左 加快CPU/RAM都無用

GPU處理唔切 出唔到更高FPS

即係話如果未超時usage 99咗
咁超咗時脈同ram頻率都係冇提升?

如果ryzen 5 1600用3000mhz ram要去bios set咩？

如果有xmp既話好似就咁開xmp auto就得(好似係咁
利申:就咁㩒左個xmp auto就直接2666咗

1600邊塊板好超

係, FPS上限睇GPU

R5 1600
2400mhz 8GB ram(單通道)
GTX960
玩PUBG，1080p ，正常setting
FPS有90+，最低都70+
升ram升到3600mhz，又可以加到5FPS以上？
真心唔明浪費咁多錢落ram真係有幫助？

要發揮到ram, gpu唔可以bottleneck先

但正常gaming，GPU應該要係FPS嘅bottleneck?

我都睇左好多片，只有cpu推唔晒張GPU嘅時候，ram先有分別。有人測左跑分同性能，平均只差左少過2%。PUBG更加幾乎無乜分別，有時候會差幾FPS only

所以咪話gpu唔係bottleneck 先得囉

cpu係負責轉譯數據比gpu處理 所以gpu最高出到100fps, 你cpu快到識飛都突破唔到100fps

而高頻ram只係bandwidth 大d 少左機會拖慢cpu

我一開始都話樓主得1060，用高頻ram可能無分別

CPU同顯示卡都唔係高/頂級的話，用咩ram都唔會太大分別，最多都係幾%左右
係依家ram價咁高的情況下，絕對唔係提升效能的好方法
除非用緊1700+GTX1070以上的級數，換高頻RAM先有意義

理論上1060或以下ram 2400都食得盡

我4790k+DDR3 2400MHZ 都用得盡1070

唔係想疾你，但呢度太多人係咪都叫人落重本堆落ram度好on9。我想你你會唔會試下pubg會別大唔大？

我試左啦

我用ddr3 1600同2400試

2400有d場景高2x fps

最主要係pubg限左144fps 限制左個差距

RAM兼容搞好未

只能講將來升級成本高

巴打們，我1600， 配1070， ram 2333 8gb*2 有無問題

2333慢左啲喎
但整體上都ok compatible嘅